香港巴士引入Bus Contracting Model，行唔行得通？

巴士同車廠由政府擁有，路線同班次由政府決定，車費收入亦都交比政府
巴士公司淨係負責管理同營運，路線每隔幾年就重新開放競投

營運者唔再需要大量投資去買巴士，入行門檻低左，可以鼓勵到更多新公司加入市場，增加競爭

咁條路咪仲塞

俾政府買咪一街都係支那巴士

咁樣咪一街都係比亞迪

你想好似澳門巴士咁廢呀

新加坡同大英祖國都是咁

政府無論做乜都效率奇低，無異高鐵大白象

只能講句運輸署會做得越嚟越差
始終香港嘅交通政策係以鐵路為骨幹
相信好多好多人搭嘅巴士線強行取消或者縮短路線

比亞迪有咩問題?

Photo source: Land Transport Guru

呢部嘢return左

以鐵路為骨幹其實有咩問題? 全世界大部分地方都係咁
最多peak hour開少少city direct班次疏導一下

英國咪又係比亞迪
唔知點解proterra 咁正都係得美國買

你想香港同新加坡交通一樣垃圾？
如果冇直通特快巴士線，屯元天＋北區大埔啲人翻工真係多得你唔少

有時有d野 日日都大量人用就唔好改咁多
4年換1換公司 轉撚晒d時間成村人屌你老母屌唔切
再加多左所謂競爭 就多左細規模公司玩1 2條綫？真間做接駁做得唔好又係煩

呢個model地方大到可以互不相干可以做到
但香港地方咁細+咁密要改一定有難度

村村通

地鐵有時嗰陣時只會亂到仆街
將軍澳係一個好好嘅例子

你覺得係咪個個都會好似dummy咁同你喺條鐵到左轉右轉丫？

啲人唔想搭地鐵/嫌轉地鐵太嘥時間，但又無其他替代服務，有些少錢嗰班咪走去買車囉，你望下呢幾年香港私家車數量增長率先啦

而家香港就係癲到條鐵食唔到咁多客，搞到要開返巴士線支援呀
你仲話無問題？

所以英國啲巴士網絡都唔知幾差

英國奶共係人都知

上次個司機大大聲話依部係電動巴士
我個心即刻離一離
睇一睇個牌子
我要落車呀

成班81卡佬揸比亞迪揸到叫哂春
又冇迫力又易跣胎
邊個話冇問題自己去揸番轉先好再出聲

你講直通我就諗起過海聯營線

其實有無斜路測試？深圳同英國都無乜山。

試吓將電動巴士，行駛九巴 263、290 相似路線，包保考驗呢類巴士

名副其實，服務收縮